﻿ Vì_sao Long_Vũ " thôi " Chiếc nón kỳ_diệu ?
Sau 5 năm đứng bên Chiếc nón kì_diệu ( CNKD ) , Long_Vũ chính_thức nói lời chia_tay . Có phải " lỗi " do World_Cup đang sắp_sửa làm nóng những chiếc TV .
Và liệu rằng biên_tập_viên này này có quay trở_lại với không_khí vui_nhộn của showgame nữa hay không ? Mọi người đều mong_chờ câu trả_lời từ MC Long_Vũ .
Nếu khán_giả muốn biết lý_do của việc chia_tay CNKD , anh sẽ trả_lời như_thế_nào ?
Vì công_việc lúc này của tôi bận quá . Nếu khán_giả theo_dõi VCTV3 sẽ thấy , cả một kênh thể_thao ngày_càng phát_triển . Tôi đang làm 1 tuần/số Cuồng_nhiệt cùng bóng_đá , bây_giờ là World_Cup 2006 nên có quá nhiều việc .
Thực_sự thì ý_định này có từ bao_giờ ?
Lâu thì không lâu lắm nhưng cũng không phải mới_đây . Với CNKD , có_thể trả_lời một câu : Tôi đã hoàn_thành nhiệm_vụ với nó .
Thấy anh vài lần tới S9 xem CNKD với người dẫn mới , anh vẫn rất nặng_lòng với game show này ?
Đương_nhiên , vì đó là một kỷ_niệm quá lớn . Làm_việc gì đó trong 1-2 ngày người_ta còn nhớ , huống_hồ là 5 năm trời gắn_bó với CNKD . Nhưng trong đó có ý_nghĩa về sự phát_triển , tôi còn nhiều việc khác nữa , không_chỉ là CNKD .
Anh đưa lý_do là rất bận , vậy một ngày bây_giờ của anh so với trước_đây thế_nào ?
Tháng 5 này , chúng_tôi chuẩn_bị cho World_Cup 2006 , một chiến_dịch rất lớn . Hơn_nữa , kênh thể_thao VCVT3 phát_sóng 24/24h hàng ngày , trong đó có 8 giờ sản_xuất mới . Cả khi_không làm CNKD , tôi vẫn quá_tải về công_việc . Thường thì 7h sáng dậy đưa con đi học , 8h đến cơ_quan và ở đó tới 8-9h tối . Suốt 1 năm nay , hầu_như ngày nào cũng vậy . Bận quá nhưng tôi thích công_việc ở VCTV3 , vì thể_thao là niềm đam_mê . Việc thì quá_sức , nhưng đó là giai_đoạn đầu phải xây_dựng .
Trên truyền_hình , anh là người rất thích ngẫu_hứng . Nếu liên_tưởng với thời_kỳ còn trong ban_nhạc sinh_viên , anh còn có chất nghệ_sĩ nữa . Thật khó hình_dung ra một Long_Vũ phụ_trách thể_thao của kênh VCTV3 . Anh sẽ nói_gì ?
Tôi không hề ngẫu_hứng trong khi quản_lý , hoàn_toàn không và còn rất nghiêm_túc là đằng khác . Các bạn thấy tôi trên TV khác vì các chương_trình cần người dẫn phải như_vậy . Còn thực_tế làm_việc khác , thực_tế ngoài đời của tôi cũng khác trên TV nhiều lắm . Và tôi cũng không phải lần đầu làm phụ_trách . Khi còn làm ở Ban Thời sự , tôi đã được phân_công làm trưởng nhóm Thể_thao .
Long_Vũ được thử sức ở nhiều lĩnh_vực : phóng_viên thể_thao , MC và bây_giờ là làm … sếp . Anh có nghĩ đó là sự may_mắn ?
Nhiều người cho rằng đó là may_mắn , nhiều người cho là vất_vả . Tôi nghĩ là cả hai . Sự may_mắn thường đến sau những lần vất_vả .
Nhìn lại những vị_trí đã làm , anh thích nhất việc nào ?
Ban Thời sự cho tôi sự bắt_đầu . Sở_trường của tôi là phóng_viên hợp hơn là MC , đừng gọi tôi là MC , hãy gọi tôi là phóng_viên . Sang VTV3 tôi gặp một môi_trường hoàn_toàn khác , các show giải_trí truyền_hình và tôi đã đi theo hướng đó .
Rất may là tôi được ban lãnh_đạo giúp_đỡ , tạo điều_kiện " rơi " vào một show mà mọi người nói là phù_hợp , công_chúng biết đến tôi nhiều hơn , nhất_là ở khoảng thời_gian này . Bây_giờ , tôi về kênh thể_thao thì gốc vẫn là phóng_viên . Tôi nghĩ làm quản_lý ở cấp nào đi_nữa thì trước hết_mình vẫn là nhà_báo .
Nhưng anh có " dứt áo " hoàn_toàn gameshow không ?
Có một lời mời tham_gia dẫn trò_chơi , tôi chưa nhận_lời vì bận quá . Nhưng gameshow là một kỷ_niệm đẹp , biết_đâu đó , do công_việc , do ý thích , do yêu_cầu , do lãnh_đạo Đài phân_công … có_thể tôi lại trở_lại . Cái đó chưa nói trước được . Quan_trọng với tôi lúc này là phòng Thể_thao , nếu là tôi bạn cũng sẽ vậy thôi , bạn sẽ cảm_thấy hạnh_phúc khi nó lớn lên từng ngày .
Công_việc sắp tới của anh với World_Cup 2006 là gì ?
Công_việc sắp tới của tôi là làm trưởng_đoàn công_tác của VTV tại World_Cup . Đây là một sân_chơi quá lớn , chúng_tôi đang cố_gắng hết_sức mình để đem lại những gì hấp_dẫn nhất trong phạm_vi có_thể , trong khả_năng có_thể . Thực_ra , tôi đã tham_gia Olympic_Sidney 2000 và không gì so_sánh được với quy_mô làm SEA Games22 tại Việt_Nam , nhưng World_Cup là một lĩnh_vực khác .
Năm nay , VTV ra_quân với lực_lượng lớn hơn , đầu_tư nhiều hơn . Nhưng tôi thực_sự lo_lắng , bởi_vì đây là nhiệm_vụ không dễ hoàn_thành , không phải bất_khả_thi nhưng điều_kiện làm_việc của chúng_ta so với mặt_bằng thế_giới có khoảng_cách khá lớn . Chúng_tôi đang cố_gắng hết_sức mình và tin sẽ làm được một điều gì đó để khán_giả nhớ trong World_Cup này .
Tác_nghiệp trong nước là chuyện " cơm_bữa " với các phóng_viên thể_thao , ra nước_ngoài , các anh sẽ gặp khó_khăn gì khi " tác_chiến " ?
Phương_tiện máy_móc chúng_tôi thuê hầu_hết bên Đức . Chúng_ta không_thể mang sang vì phí vận_chuyển rất tốn_kém . Máy_móc ở bên Đức đương_nhiên là tốt hơn , trong đợt tiền_trạm trước đó , tôi đã làm_việc với một đơn_vị đặt ra bài_toán thuê phương_tiện và vừa nhận báo_giá với số tiền thuê 1,1 triệu USD - khoản tiền mà Đài_truyền_hình không đủ khả_năng chi_trả . Chúng_tôi chỉ sử_dụng máy_móc trong điều_kiện tài_chính và lực_lượng cho_phép , tôi cũng không muốn chạy_đua trong chuyện này .
Anh hẳn đã mơ từ lâu về một đội_ngũ phóng_viên thể_thao có trình_độ quốc_tế ?
Đó là một đòi_hỏi rất quan_trọng vì chúng_ta còn tham_gia rất nhiều cuộc như_thế trong xu_thế hội_nhập , mà phóng_viên thể_thao là một trong những mũi_tên tiên_phong . Sau_World_Cup , tôi nghĩ đến Á_vận_hội tại Qatar và nói thật , trong đầu tôi đã nghĩ đến Olympic_Bắc_Kinh rồi .
Thật_sự phải chuẩn_bị sớm , chứ trước mấy tháng không ăn_thua . Tác_nghiệp ở nước_ngoài là một cơ_hội để chúng_ta cọ_xát . Chúng_ta có nhiều khoá đào_tạo rất bổ_ích nhưng trường_học lớn nhất vẫn là thực_tế . Mỗi lần đi là một lần chúng_tôi trưởng_thành hơn , nhìn người_ta làm đã thấy sướng , đã học được nhiều điều lắm rồi .
Anh có lời hẹn gì với khán_giả Việt_Nam trước khi bay sang Đức ?
Sẽ có chương_trình Bình_luận trước và sau trận đấu trên VTV3 , VCTV3 , bên_cạnh đó có một chương_trình đặc_biệt nữa - Trường_quay World_Cup - dự_kiến phát_sóng hàng ngày , với tất_cả các hoạt_động xung_quanh World_Cup , cả văn_hoá , kinh_tế , xã_hội … phát_sóng trên VCTV3 .
Một nhiệm_vụ vô_cùng quan_trọng của đoàn là phối_hợp với Ban Thời sự làm bản tin 24/7 , các bản tin Chào buổi_sáng , buổi_trưa , buổi tối , phối_hợp với đội_ngũ thể_thao của VTV3 sản_xuất chương_trình Toàn_cảnh World_Cup . Sẽ có một_số người tham_gia dẫn , tôi sẽ làm công_tác tổ_chức nhiều hơn song vẫn cùng làm MC - bởi có nhiều người đâu . Theo VTV Web
